{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_091717",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "오라동"
    },
    "text": "済州市は漢拏山国立公園と接しており、中央には寄生火山ヨルアかどうか、またマンオルムがそびえています。東は梨島洞と我羅洞、西は連動、南は漢拏山と触れてあり、北は龍潭洞と接しています。938年に高麗に所属しており、1211年には耽羅を済州に改称して1416年には漢拏山を境に北側を済州に命名して統治しました。1895年にジェジュブを設置したが、2年後に済州郡に変更され、1913年には済州(チェジュ)面をおきました。1931年には済州(チェジュ)面が邑に昇格して1955年に市に昇格し、リガ東夷なりました。吾羅洞は1979年に吾羅洞・連動で分割されて行政町名とボプチョンドン名が似ました。済州市には済州総合スタジアム、漢拏(ハルラ)体育館、市外バスターミナル、支石墓、観音庁舎、農村振興庁、済州試験場などがあり、主要道路には1117番第一の漢拏(ハンラ)観光道路と16度一周道路(ドンフェソン)があります。邑楽支石墓(吾羅支石墓)は文化財に指定されており、24基のうち1期に該当されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "済州市はどの国立公園と接していますか？",
            "answer": "漢拏山国立公園と接しています。"
        },
        {
            "question": "済州市の中央にそびえる寄生火山は何ですか？",
            "answer": "寄生火山ヨルアです。"
        },
        {
            "question": "済州市の東には何と何がありますか？",
            "answer": "梨島洞と我羅洞があります。"
        },
        {
            "question": "済州市が所属していた高麗は何年に設立されましたか？",
            "answer": "938年に設立されました。"
        },
        {
            "question": "済州市が耽羅と改称されたのは何年ですか？",
            "answer": "1211年に改称されました。"
        },
        {
            "question": "済州市の北側を済州と命名して統治したのは何年ですか？",
            "answer": "1416年に統治しました。"
        },
        {
            "question": "済州市に済州(チェジュ)面が設置されたのは何年ですか？",
            "answer": "1913年に設置されました。"
        },
        {
            "question": "済州(チェジュ)面が邑に昇格したのは何年ですか？",
            "answer": "1931年に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "済州市の北に接する地域は何ですか？",
            "answer": "龍潭洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "済州市にある主要道路の名前は何ですか？",
            "answer": "1117番第一の漢拏(ハンラ)観光道路と16度一周道路(ドンフェソン)です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 324,
        "QA": 270
    }
}